---
title: Chinese Test
date: 2019-03-07
slug: test-chinese
type: post
readingTime: 10
categories:
- Test
- 测试
tags:
- Tag 2
- Tag 3
---

## 什么是Lorem Ipsum?

Lorem Ipsum，也称乱数假文或者哑元文本， 是印刷及排版领域所常用的虚拟文字。由于曾经一台匿名的打印机刻意打乱了一盒印刷字体从而造出一本字体样品书，Lorem Ipsum从西元15世纪起就被作为此领域的标准文本使用。它不仅延续了五个世纪，还通过了电子排版的挑战，其雏形却依然保存至今。在1960年代，“Leatraset”公司发布了印刷着Lorem Ipsum段落的纸张，从而广泛普及了它的使用。最近，计算机桌面出版软件“Aldus PageMaker”也通过同样的方式使Lorem Ipsum落入大众的视野。

## 它起源于哪里？

恰恰与流行观念相反，Lorem Ipsum并不是简简单单的随机文本。它追溯于一篇公元前45年的经典拉丁著作，从而使它有着两千多年的岁数。弗吉尼亚州Hampden-Sydney大学拉丁系教授Richard McClintock曾在Lorem Ipsum段落中注意到一个涵义十分隐晦的拉丁词语，“consectetur”，通过这个单词详细查阅跟其有关的经典文学著作原文，McClintock教授发掘了这个不容置疑的出处。Lorem Ipsum始于西塞罗(Cicero)在公元前45年作的“de Finibus Bonorum et Malorum”（善恶之尽）里1.10.32 和1.10.33章节。这本书是一本关于道德理论的论述，曾在文艺复兴时期非常流行。Lorem Ipsum的第一行”Lorem ipsum dolor sit amet..”节选于1.10.32章节。

以下展示了自1500世纪以来使用的标准Lorem Ipsum段落，西塞罗笔下“de Finibus Bonorum et Malorum”章节1.10.32 ， 1.10.33的原著作，以及其1914年译自H. Rackham的英文版本。

## 图片

![Photo by Florian Klauer on Unsplash](florian-klauer-nptLmg6jqDo-unsplash.jpg)

相册语法来自 [Typlog](https://typlog.com/)